飲乜防脫髮

【有限創意】飲乜防脫髮 - 余家強

《國產凌凌漆》截圖

男人中年，開始擔心脫髮問題，近排飲得酒多，於是我隨手鍵入「飲酒 脫髮」，好個Google，搜尋首項即出現：「雖然飲酒不是導致脫髮的必然因素，但是卻也會加重脫髮的幾（機）率……」

噢噢噢，我連忙鍵入「飲咖啡 脫髮」，Google首頁即出現：「德國一項研究表明，咖啡因可以防治脫髮……」係喎，有隻洗頭水廣告似乎咁講；但同頁第三項標題又說：「網傳喝咖啡會掉髮？」云云。

咁即係點？我又鍵入「飲茶 脫髮」，今次出現：「頭髮不好？如何喝茶生髮？」鍵入「飲啤酒 脫髮」呢，出現的是：「常喝啤酒會脫髮嗎＿百度知道」。鍵入「飲可樂 脫髮」，出現的是：「日飲24罐可樂脫髮甩皮」，這句倒還合理，廿四罐，參湯都飲壞寶寶啦。

長知識了，不同飲品有辣有唔辣；不過，真係咁神奇咩？酒、啡、茶、啤、可樂都剛巧與頭髮生長互有相生或相剋嗎？Common sense告訴我們，世間萬事之間，最大機會是中性和非必然性，例如落雨地面會濕，但地面濕卻不一定落雨（可以因為洗街或淋花等等）。牽一髮動全身？飲杯嘢果然牽動全身毛髮？

於是你知道，本文並非旨在分享護髮心得，筆者不是專家，恰恰相反，本文想提醒大家，別妄聽網上所謂專家之言。怪只怪Google形象萬事通、包教曉，網民又太陶醉於扮專家，有求必應，而且你懂的，這類解答往往夾雜着各類髮型產品或聲稱相關的健康飲品廣告。我們迷惑於真假難辨的世界。

不信邪，難道飲水也關事？鍵入「飲水 脫髮」，搜尋結果第一項是：「喝水會導致脫髮？據說90%的人不知道」，算負面副作用吧，下一項標題卻是：「怎麼防止脫髮掉髮 多飲水保持好睡眠！」要幾矛盾有幾矛盾，信哪邊好？更荒謬在，你會因此制水或因此多飲嗎？

我並非故意找碴，純粹機械化地輸入關鍵詞「飲Ｘ 脫髮」，即屢次獲得天淵之別的資訊，不信閣下用Google試試。古人說「盡信書不如無書」，「盡信網不如無網」就真。

把鬼火，唔通飲尿？鍵入「飲尿 脫髮」，猜猜首項結果是什麼？

Wow！原來陳啟泰飲尿治脫髮──香港高登

死未？

余家強
電郵 :yuekakeung@gmail.com

上一則
上一則
毛孩之情 (李純恩)

下一則
下一則
葉德嫻敢，我唔敢 (馮睎乾)